# Домашнее задание к занятию "12.1 Компоненты Kubernetes"

Вы DevOps инженер в крупной компании с большим парком сервисов. Ваша задача — разворачивать эти продукты в корпоративном кластере. 

## Задача 1: Установить Minikube

Для экспериментов и валидации ваших решений вам нужно подготовить тестовую среду для работы с Kubernetes. Оптимальное решение — развернуть на рабочей машине Minikube.

### Как поставить на AWS:
- создать EC2 виртуальную машину (Ubuntu Server 20.04 LTS (HVM), SSD Volume Type) с типом **t3.small**. Для работы потребуется настроить Security Group для доступа по ssh. Не забудьте указать keypair, он потребуется для подключения.
- подключитесь к серверу по ssh (ssh ubuntu@<ipv4_public_ip> -i <keypair>.pem)
- установите миникуб и докер следующими командами:
  - curl -LO https://storage.googleapis.com/kubernetes-release/release/`curl -s https://storage.googleapis.com/kubernetes-release/release/stable.txt`/bin/linux/amd64/kubectl
  - chmod +x ./kubectl
  - sudo mv ./kubectl /usr/local/bin/kubectl
  - sudo apt-get update && sudo apt-get install docker.io conntrack -y
  - curl -Lo minikube https://storage.googleapis.com/minikube/releases/latest/minikube-linux-amd64 && chmod +x minikube && sudo mv minikube /usr/local/bin/
- проверить версию можно командой minikube version
- переключаемся на root и запускаем миникуб: minikube start --vm-driver=none
- после запуска стоит проверить статус: minikube status
- запущенные служебные компоненты можно увидеть командой: kubectl get pods --namespace=kube-system

<p align="center">
<img src="./img/12.1_0.png">
</p>


### Для сброса кластера стоит удалить кластер и создать заново:
- minikube delete
- minikube start --vm-driver=none

Возможно, для повторного запуска потребуется выполнить команду: sudo sysctl fs.protected_regular=0

Инструкция по установке Minikube - [ссылка](https://kubernetes.io/ru/docs/tasks/tools/install-minikube/)

**Важно**: t3.small не входит во free tier, следите за бюджетом аккаунта и удаляйте виртуалку.

<p align="center">
<img src="./img/12.1_1.png">
</p>

## Задача 2: Запуск Hello World
После установки Minikube требуется его проверить. Для этого подойдет стандартное приложение hello world. А для доступа к нему потребуется ingress.

- развернуть через Minikube тестовое приложение по [туториалу](https://kubernetes.io/ru/docs/tutorials/hello-minikube/#%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-minikube)
- установить аддоны ingress и dashboard

<p align="center">
<img src="./img/12.1_2.png">
</p>

## Задача 3: Установить kubectl

Подготовить рабочую машину для управления корпоративным кластером. Установить клиентское приложение kubectl.
- подключиться к minikube 

! Тут возникла проблема, я не понял как к нему подключиться, но...

- проверить работу приложения из задания 2, запустив port-forward до кластера

после того как по рекомендации преподователя я поставил графику на сервер я смог открыть браузером ПОД, это ответ на вопрос выше? (на скриншоте видно что в терминале запущен форвард, и справа я вхожу на него браузером)

<p align="center">
<img src="./img/12.1_3.png">
</p>

## Задача 4 (*): собрать через ansible (необязательное)

Профессионалы не делают одну и ту же задачу два раза. Давайте закрепим полученные навыки, автоматизировав выполнение заданий  ansible-скриптами. При выполнении задания обратите внимание на доступные модули для k8s под ansible.
 - собрать роль для установки minikube на aws сервисе (с установкой ingress)
 - собрать роль для запуска в кластере hello world
  
  ---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---